**英國短毛貓**（British
Shorthair），是[欧洲短毛貓和](../Page/欧洲短毛貓.md "wikilink")[美國短毛貓的對應品種](../Page/美國短毛貓.md "wikilink")。

19世紀末[愛麗斯夢遊仙境中](../Page/愛麗斯夢遊仙境.md "wikilink")[路易斯·卡洛爾的](../Page/路易斯·卡洛爾.md "wikilink")[柴郡貓就被描繪成了一隻英國短毛斑紋貓](../Page/柴郡貓.md "wikilink")。幾乎在同一時代，[英國的育種專家們](../Page/英國.md "wikilink")，包括哈里斯威爾開始了挑選最美麗雜交種貓的工作。

1871年育種結果參加倫敦水晶宮博覽會。參展的這些貓稱做**英國短毛貓**，以便和其他外國和東方品種，以及和象[安哥利亞貓這樣的長毛品種區分開來](../Page/安哥利亞貓.md "wikilink")。

1901年，[英國貓俱樂部成立了](../Page/英國貓俱樂部.md "wikilink")。第一批的英國短毛貓（大多數為黑色）和[沙特爾貓形似](../Page/沙特爾貓.md "wikilink")。後來兩個品種的後代已經不分彼此。所以
FIFE 決定將這兩個品種合二為一。但1977年 FIFE 又重新規定將這兩個品種分離，並禁止繼續將他們雜交。

[二次世界大戰後](../Page/二次世界大戰.md "wikilink")，英國短毛貓和波斯貓以進一步塑造其形象，並豐富起被毛色彩。結果該品種的新品種如：多彩斑點
1980 年被 CFA 承認。該品種的最新標準由 TICA 於 1993 年公佈法國 FFF 於 1979
年認可了該品種。(另一說法是戰後，英短這個品種瀕臨滅絕，繁殖家為了挽救品種，曾經一度用波斯和英短繁殖後代，選擇外形接近英短的繼續繁殖。此舉雖然拯救了英短，卻也使許多英短的血統裏帶上了波斯長毛的基因。總之不論是第一個原因或第二個原因，都使得多數的英短帶有波斯的隱性長毛基因。但不管如何，英國短毛貓依然是個廣受歡迎的品種。

## 概述

中等到大型。體重 4 到 8 公斤（9\~18磅）。半矮胖型身體（緊湊）。有力、肌肉發達、渾然一體。

### 耳

大小中等，基部寬呈三角形。間距適中。

### 眼

大而圓，間距大。顏色和被毛相協調為佳（古銅色、金色、藍色、綠色、藍綠色、異色眼）。

### 頸

短，粗，肌肉發達。

### 身體

緊湊、渾然一體。胸、肩、臀寬。肌肉發達。

### 腿和爪

腿短而有力。骨骼強壯。肌肉發達。圓形爪。

### 尾

長度為身體的 2/3 。基部粗大，從基部到圓形尾尖呈逐漸變小趨勢。

### 被毛

Firm to
touch，由於英短不應有雙層毛的，這種絨密得插針不入的毛，也會非常「企立」，即不易塌下來，其實貓的體型也因此而飽滿得多，那麼毛長一點體型就會漲一點，那就看似大隻，這些從澳洲和歐洲發展出來的英短可輕易看得到。但諷剌的是，這種毛其實與傳統有所違反的，因為英短原是一種在潮濕的英國大陸的全天候街貓，毛應有排水的能力，但這種毛偏偏是可把水盡吸的，奇怪吧，但這毛從哪裏來？毫保疑問就是波斯，美國人一向排斥英短夾雜波斯，又或者一些波斯出現的毛色，但在藍色的英短上，他們早就對來自波斯的毛質欣賞到極點。

## 特徵

恬靜、溫馴，易於相處。看似泰迪熊。英國短毛貓是主人的良伴，易於適應城市或鄉村的生活（在鄉村有它們天性愛好的捕獵的機會）。英國短毛貓和其他的貓和狗相處和諧。它精力充沛、貪玩而且非常有愛心，但並不給人添麻煩。這種能適應惡劣環境的品種要到
2 到 3 歲時才性成熟。它的發育開始得也相對晚。每週一次梳理毛髮即可。但在脫毛季節（這個品種的貓脫毛很厲害），每天一次的梳理是必要的。

除了英國短毛貓以外，還有[美國短毛貓](../Page/美國短毛貓.md "wikilink")、[異國短毛貓](../Page/異國短毛貓.md "wikilink")、[蘇格蘭折耳貓也是倍受人們喜歡的](../Page/蘇格蘭折耳貓.md "wikilink")[寵物貓](../Page/寵物.md "wikilink")。

## 飼養秘诀

### 环境

  -
    英国短毛猫的老祖宗们给它们留下了刻苦耐劳的優良血統，这使牠們對環境的適應性比一般的猫高的多，面对驟變或陌生的环境可以泰然处之。

### 饮食

  -
    所有的猫都有一个共同的特点，就是肠胃的消化功能比较弱，英国短毛猫也不例外，这主要体现在突然更换口粮的时候，主人如果换粮太突然，就会导致它腹泻，但也不需要过多的担心，只要合理地慢慢地让它适应新的猫粮，不要一次全部换掉，就不容易造成貓的不適了。

### 运动

  -
    英国短毛猫喜欢亲近主人，但如果一直以来牠們都只喜欢乖乖地趴在主人的膝盖上睡觉，那就需要注意了，因为猫咪长期不做运动就容易发胖，而体型过胖的猫，身体状况也容易出现问题。
    每天至少要陪牠活動半个小时左右，這樣的運動量才可以讓貓保持良好的體態與健康。

## 參見

  - [家貓品種列表](../Page/家貓品種列表.md "wikilink")
  - [忌廉哥](../Page/忌廉哥.md "wikilink")

## 外部連接

  - [The Interest Group Cat’s Healthy Hearts Association (IG
    HGK)](http://ig-hgk.de/html/english.html)
  - [British Shorthair kitten information, sources,
    breeders](http://breedlist.com/british-sh-breeders.html)

[I](../Category/貓品種.md "wikilink")
[Category:英國動物](../Category/英國動物.md "wikilink")